香港大學排名大洗牌

香港大學排名大洗牌！國際高等教育資訊機構Quacquarelli Symonds(QS)公布二○一八年度亞洲大學排名，新加坡南洋理工大學及新加坡國立大學進佔排名首兩位，香港科技大學排名第三，踢走香港大學成為「香港一哥」，港大下降三位至亞洲第五；城市大學壓過中文大學排名香港第三、亞洲第八，中大則排亞洲第十。

打飛機模式正式啟動！

In CUHK we trust

亞洲第零

Asia MIT

我城萬歲

8th ShittyU
9th 北京大學

Even a blind can sense sth wrong lolol.

City>Cu?

恆大為世界第一

利申poly

Just like how ShittyU is higher than PekingU in the QShit ranking lol

Cu仔不甘心其校將被正名為Chinese U ( 香港分校)

點解世界排名同亞洲排名會調轉

Haters gonna hate,

ShittyUers gonna self-inflate,

DSE-winners gonna enter HKU CUHK HKUST anyway.

Nope, the winners of DSE just want to enter HKU !

「超級狀元」讀中大環球醫學

From 2017.

No one would give shit to CHINESE U as well

城大獸醫學院收生勁 DSE榜眼入讀

QS排名邊有認受性
識睇一定係睇連登排名

PKU應該輸international分

Students of CU ( ChineseU and CityU) are rubbish

超級狀元 vs 榜眼

Debate won already.

連登仔可以拎黎 打飛機啦

全級排第1全班排第2

17分輕鬆入亞洲八大

收生分數 差異極大 17-35

東大呢？啲日劇電影吹到幾勁幾難入，點知連亞洲十大都冇
利申：崇日撚

估唔到可以入到真三大

八大一覧

上年

今年

整體好左，但最高排名嗰間低左

原來都唔係
最高既四間都整體跌左，新加坡排頭

望下個topic

Maybe try disabling Bluetooth?
It's battery-draining ayy...

methodology問題
上年都係asia版city第3 全球版city第4
city同ust好似出好多paper所以拉高左好多分

喺香港所有排名都係無撚用
啲師奶啊長輩個個都淨係會咁排
1.港大
2.中大/科大
3.Poly/Shitty
4.BU/LingU
5.IED
6.其他嗰啲

To be fair, I think they can distinguish HKBU and LingUHK into:

4th HKBU
5th LingUHK

QS

姐係有兩個第三名

中大一早唔入流
廢過ling u

此人智商不過六十。

佢應該假膠

4 BU
5 IED
6 Ling U

qs真係好難觸摸

pound of my school

花生

利申：埋大

QS 呢啲係咪真係咁準
日本咁多諾貝爾獎得主，反而QS唔係好入流

新三大

NTU前過Princeton、Yale都知咩事啦
德國成堆名牌大學排名唔知去左邊

北大清華啲課程同人都非常戇尻同本地化
簡單講就係狹隘
廢過城大有咩出奇

不過絕大部分人睇qs排名 唔會哂時間諗個堆大學係邊 員會直接信
就係因為無時間比較各大學 先直接睇一個全球認受性高嘅排名

If QShit adds a criterion called "Admssion Score of UG students", What will be the new ranking??

屌 你唔好話加埋間大學有無錢 美國一大埋大學 哈佛個d 好多都係靠錢靠關係入

其實shitty邊方面勁過中大？

利申shitty仔

Your QShit fantasy =/= Reality

QShit is regarded as unreliable in most western forums already.

Only Hong Kongers believe in QShit as it ranks most HK uni higher than the traditional THE

Face the sad truth ShittyUers

自我膨脹方面

淨係有個商場都屌打你中大啦

條CU仔真係好肉酸

利申 小學畢業

呢個排名係淨係for research喎 shitty同ust刷paper刷到出晒名啦

True sometimes I just crave a McDonald's real fast...

agger

好似cc要迫你學毛澤東思想

其實大絕大部分city仔都唔會叫自己新3大 亦唔會話City>CU (講笑除外）， 純粹係CU仔唔知心虛定自卑，成日上連燈強調自己先係真三大

唔講咁多 Ching sick ball

I thought this forum is for banters

Who fucking cares? We all know the undergraduates of ChineseU, CityU, UST are rubbish.

我唔理 city一直係垃圾 而家仲可以拉埋另外兩大落水

Wut about you tell me, I'm on a 2-hour train ride to CU now... Bored af, I want entertainment, I wanna chat wif u guys. let me banter your uni please

你條cu仔算鳩數啦
City仔都未打飛機，你班cu仔個心已經碎曬一地，
急不及待咁係到踩人
一方面話QS唔可信，但同時間又表現到咁著緊
好撚肉酸呀

仲要扮到唔認真咁
好撚煩好撚on9 未計個成堆on9英文
好心就縮返埋佢老母個閪度啦

奶共又開分校，抵啦

利申：中大

東京大學，北京大學，中文大學<城市大學

次次呢啲排名一出都係CU仔開始玻璃心發作
你有幾可見到kong U仔會係咁踩科大撚?

不如咁講啦
依家北大東大中大城大都收你
你入唔入城大

為左踩shitty 連支那北大都吹捧

屌你老母，家陣打英文又唔得，屌臭Shitty仔又唔得，咁校園台你挽lun曬

吹捧？
北大咩料你知唔知
理性啲

支那大學叻極咪又係支那人run, 你咪撚on9啦

挽你老母
字都唔識多個
都唔知係咪假膠係到扮cu仔

集中全國資源咪又係比我地hku屌打 你訓撚醒未支那仔

I大>all

條中大傻鳩可唔可以收收皮 中大個朵咁撚臭都多得呢啲on9唔少 講幾句英文以為自己好沙塵

定係條傻鳩係啲city打手扮 on9當有趣

hku始終個朵仲係到 一時三刻接受唔到淪為三大係正常 但過多幾年

In City we trust

支那種話佢集全國資源所以應該高過你，但係佢地計漏左支那人當家作主呢個factor

間間U都可以刷有人唔比中大港大刷？
間U唔刷或者刷左都唔夠人勁就屌人 咩道理？

打到成地下都係精

CU

如果係美國或者歐洲要請人
有四個人黎in
分別係東大北大科大城大畢業
僱主一定眼尾都唔望吓東大北大果兩件loser

假膠？

你就假膠

乜撚野QS排名 東大都無 我屌你老母

日本係咪冇收大陸學生，所以冇排名

有人報夢俾我知 shitty law dept試過有prof因為果年唔夠published paper 而炒咗

點解無恒大

呢啲排名全部都係黑箱

中大仔勁大陣酸味 利申：城大半神科

真心求教點解HKU係世界排名高過UST但亞洲排名又低返過UST

今年

冇話唔比你刷
但為左谷排名喪刷paper有啲反智姐

Paper per faculty個分:
UST 82.8
HKU 58.1
City 90.9
CU 61.5

Academic reputation:
UST 99.6
HKU 100
City 93.4
CU 99.8

Emploer reputation:
UST 99.2
HKU 99.8
City 83.7
CU 98.4

冇得做香港第一妹了

UST真三大
由香港三大進化做亞洲三大

就好似d人考試成績差就話自己未盡力

city刷paper功力

發現成個post都無UST人留言咁濟

HKU同CU都係60左右
City一整整夠90

哇屌 知咩事啦

刷緊paper呀 仲問

竟然hku刷得咁低

得cu同city狗咬狗

因為馬斐森無知無能無心

老老實實 感覺hku係確實愈嚟愈差
利申 hku

無野做順便搵埋poly 做比較

亦無hku,ust 互片

借問聲，城大半神科係咩？dse幾多分先入到？

poly

應該係law

employer reputation得52.4

因為兩間都係cu 要爭三大嘅最後一個位

城大核子工程學

我乜9 都唔識, 但係想問shitty眾多paper 入面, 有幾多係為學界帶黎較大貢獻。希望有學者講解下。對我地LAY民黎講, poly既發明同研究個影響都大過shitty。

BTW 一般under grad 搵工, employer reputation 比paper 更重要。Shitty係依一部分個分

啲師奶撚識分到咁細咩巴打

師奶:
1.HKU
2.CU UST
3.野雞大學

Agger, 根本上shitty仔完全唔會j個排名
因為佢哋知道個所謂排名點變都係shitty
個個shitty仔行條時光隧道見到成牆都係飛機文都會自己笑鳩自己

有啲真係咁

唔洗paper求其search下新聞都有

呢個應該比較代表到香港人心目中嘅排名

始終poly四寶個朵太響

非專業HR眼中：
1. HKU
2. CU/UST
3. 其他嗰啲

公司請個I大top up degree 同其他大學FG 係同價 (普通文職)

Employer reputation
City 83.7
Poly

Poly專科係香港好吃香 但其他大部分嘅科就要收收皮先（個20幾30科收緊b5 21, 4+1=18,19個d)
加上poly係大陸同外國都無人識

起碼好多city仔係大陸搵緊食 特別係City Law 專政中國法律

個人嚟講buy呢個多啲
by the way 教育大學

Shitty 連北大都勁過，
中大典敢仲一齊爭牙

師奶 ： 我個年代得兩間大學咋

過多10年 哩班c奶都應該...

又發爛渣
發爛渣發到連英文都唔講la？

唔好咁肉酸啦
其實真係冇乜人會真心覺得city > cu
你咁樣盞搞到自己成個怨婦咁 好小家

Agger
利申 ChinU仔

連city放排名果條隧道都俾自己學生改埋做飛機場
條CU仔真係玻璃心到

又可以打丁了
利申 科大

CITYU > PKU
真係人唔笑狗都吠

City 得50.5
上面啲數據點得返嚟

捕獲假膠獸一隻

qs asia同qs world個分唔同
上面係qs asia嘅分
你幅圖係qs world嘅分

日本一間都無

其實老細胞點排先重要 雖然差唔幾

打緊飛機

而家city 係咁買d pku 既postgrad 落黎。
加埋本身shitty 既底。 高過pku不是夢

shitty同an機一樣係高分低能是常識吧

UST人一早知呢樣野係靠啲research打出黎
有自知之明 無論排名係點都唔關自己事
比心機摺Lc 報intern好過 唔得閒理你地

太多mid term 冇時間打丁

In UST We Trust

利申：Hku

點解city可以咁有錢買咁多人翻黎刷paper

成日話shitty仔打飛機
屌得shitty最勁既就係shitty既人
為追ranking 完全唔理教學質素
成個department剩係得2,3個條友識教書
屌你老母

呢啲大學排名post 就黎秒經
大學排名高啲同你有乜關係
排名高低同學生質素係無直接關係
唔好打咁多飛機啦

人醒就醒蠢就蠢 鬥間大學做乜鳩

依度有好多唔係讀city嘅city打手
不過shitty繼續咁升法應該愈嚟愈多freshman會信個排名

多講多錯，唔講就唔會錯
連登多hku cu 仔，一陣ust仔講錯野又好似city 咁俾人圍屌

你既眼光同視野仲細過粒鼻屎

根本從來就係Shitty 仔打飛機，自己打又要想拉埋ust落水引罵戰

其實shitty最勁係咩faculty

Shitty一世都冇出頭 淨識打飛機

其實個個都幾勁

大家都係讀書
點解要踩低人地？

之前有巴打貼過鄭立講英國篇文 最後回台仔個句真係好深印象

德國在搞科學 英國在搞排名

肯定係科工

因為shitty仔不自量力 成日FF自己係三大

港大在顧主心目中依然第一，Shitty仔？

你咪繼續打飛機囉

aggar 核子工程

資源多，收分大眾化，排名高，三大名氣

駁唔到？

科大世界第一

第零先啱

哪來的自信

city

搞到間大學好似係自己開咁

大家都係讀書姐

我恆大

有問題？
利申：Unsw

鬼唔知阿媽係女人呀！仲有可能係citation 問題因為佢哋有好多論文都係用中文

20分入科大果D又可以打飛機喇。

事實上個排名根本同你地一D關係都冇。

鬼唔知啲排名冇鬼用 係啲shitty仔成日衝出黎柒

校長覺得有用

17-18分都入到

2018 World Ranking:
38th PekingU > 45th UNSW

2018 Asia Ranking:
8th ShittyU > 9th PekingU

Therefore,
ShittyU > PekingU > UNSW

Is there a problem now?

講開又講
上年fall sem有個唔係local 既hallmate 收到exchange offer 去北大，諗都唔諗就decline左

What's the problem?

city仔出到去對住cu仔咪又係dup低頭

間學校係中意打飛機 刷排名 open ceremony 開口埋口Asia top xxx
但平時傾計 上連登都唔覺有人會提
因為大家知個QS咩事啦
加上科大入面好多local學生比non-local禁住黎砌
所以打唔打J都係咁啦 反正都係second class honor
個人見解 唔知係咪咁

唔係好正常?

嘩
city勁過cu

科大學生見科大排名高：笑鳩科大刷排名
城大學生見城大排名高：衝出黎認新三大

其實你邊撚到見到有city仔認自己係新三大？ 咪on9 又想攞City 仔黎做擋箭牌 等人唔笑9 ust

城大呢間野排咁高? 大媽都唔信啦

利申: shitty grad

城大科大一齊仆街 SUPER!

你咪撚on9啦 你係咪支那仔黎 比你入hku定pku？

10年前一定hku 而家要諗下

支那人當家作主 vs 半支那人當家作主，洗乜諗？

柒夠未姐你
讀過都唔會認同樣地笑9 shitty刷 班死假膠你走去信 有無咁垃圾呀你

呢個係亞洲排名
但解睇番世界排名hku又會高番既？

THE 同QS 好似發生係兩個平行宇宙咁。

呢個無得一概而論
讀中文個類點都揀北大

一定揀我城

點睇每一個國際性又有認受性嘅排名
City >>Poly

Of course,

以後無人會講「清華北大」，只會說「清華城大」

北你老母京咩

Method 有啲唔同呀嘛

終於改邪歸正

No problem
最緊要香港嘅大學勁過支那大學就冇問題！
我唔care 支那大學勁過我學校

我城世界第一！

我覺得Poly嘅科始終實際啲 係冇神科光環 但夠貼地 當然係講緊四寶啦 四寶以外嘅冇討論價值 City就感覺冇咁專 少啲專科(?)
個人觀感 歡迎討論